[性別平等] BBC中国總編輯 Carrie Grace 抗議男女薪酬差別辭職

BBC China editor Carrie Gracie praised for resigning over 'secretive and illegal' pay inequality
Hannah Furness, arts correspondent
8 JANUARY 2018 • 5:27AM
One of the BBC’s most senior journalists has been widely praised after she resigned from her post in protest at the gender pay gap, accusing the corporation of continuing a “secretive and illegal” culture of unequal salaries.

Carrie Gracie, who has been the BBC’s China editor since 2013, claimed the corporation is “breaking equality law” in its dealings with staff, and adopting a “bunker mentality” which is failing to address the significant pay gap.

Referring to the “indefensible” difference in pay between men and women, in part revealed in a July report, Gracie said she now felt obliged to speak out after private attempts to convince executives to treat her fairly failed.

The high-profile public resignation is the most embarrassing moment yet for the BBC in the months since the pay gap was revealed, and comes on the eve of her scheduled appearance presenting Radio 4's Today Programme.

In a letter addressed to BBC Audiences, Gracie alleged that up to 200 women had filed pay complaints and warned licence fee-payers that, should the corporation fail to deal with the “shocking” pay gap effectively, it risked “wasting your licence fee on an unwinnable court fight against female staff”.

Gracie, who will leave her position in China to return to the BBC news room, claimed that male international editors are paid at least 50 per cent more than women doing the same job.

The letter, published on Buzzfeed, detailed how the journalist had insisted on equal pay after being urged to take the role in China, not long after returning to work in London following treatment for cancer.

Believing she had received it after years of suspecting she was “routinely paid less”, she took the role.

In July, when the BBC was forced to reveal the wages of its highest-paid stars, she learned colleagues were paid significantly more, with numerous senior journalists on the list including North America editor Jon Sopel in the £200,000-249,999 bracket and Middle East editor Jeremy Bowen in the £150,000-199,999 bracket.

Emphasising that she was seeking parity rather than a pay rise, and that she is already well remunerated, Gracie said she had asked the BBC to ensure that all international editors were paid the same amount before being instead offered a higher salary which “remained far short of equality”.

[未fetch到]

She was then, she said, subjected to “a dismayingly incompetent and undermining grievance process which still has no outcome”.

“For far too long, a secretive and illegal BBC pay culture has inflicted dishonourable choices on those who enforce it,” she wrote. “This must change.”

Saying it was “painful” to leave her post and return to the London newsroom on equal pay Gracie said she chose to do so after feeling a responsibility to the next generation of women to ensure the pay gap battle is won.

“On learning the shocking scale of inequality last July, BBC women began to come together to tackle the culture of secrecy that helps perpetuate it,” she said.
...

標題串錯人名...
--> [edit]

女人麻鳩煩